[講故]新年流流，買了堆禮盒卻訂錯藍絲曲奇

1。
你現在聚腳在講故台。今年我決定寫一個賀年嘅故事，冇咩大道理想分享，只係喺呢一個時候，我覺得我哋需要適當地抖下氣。如果睇呢個故事可以令你稍為回氣，已經係我最大嘅回報同埋動力。

2。
故事嘅角色同我第一本出版嘅書有關，不過冇睇過都完全唔影響，今次好歡迎大家post封面

3。
請善用不推文回覆

4。
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可
不分化、不割蓆、不篤灰

留名

支持

又到新年

三哥

又到一年一度貿年故

lm

留名睇文

三哥！！！！

LM... i love 3哥

LM!!!!!

三哥 太早入嚟添

人生最偉大的故事不一定由飲醉酒開始，但若數最白痴嘛……多半會與酒精扯上點關係。

話說某一個週五晚，難得不用加班，豬朋狗友當然循例出來酒吧相聚。每一個男人生命裡總有三兩個「鳩佬」，無論幾多歲，彼此的交流依然毫無營養。

在座幾位都年過三十，大部份已成家立室，甚至有了小孩，然而酒過三巡，狗口還是長不出象牙。

「唉就嚟新年又要派利是，今年環境咁差，真係十蚊封都肉赤呀！」順風搖頭說。

「你睇下派俾邊個嘛，老豆老母藍嗰啲咪攝啲文匯大公落去囉！」金庸笑道。

「咁黃嗰啲呢？」阿文問道。

「用文宣包住啲錢囉！呢啲嘢都要人教，飲啦！」金庸老氣橫秋說。

「嘿，好在我唔使派啫，仲有得收㖭！」阿俊沾沾自喜說。

「挑，你幾時見人拎傷殘津貼拎得咁得戚㗎？唉見你第時獨居老人封多兩封俾你啦！」順風嘆道。

「仆佢個街，啱啱新年前註冊，唔到兩個星期就要派利是，仲要去買一大堆賀年禮盒，年尾bonus咁就要洗清光。」Alex苦惱說。

「係你咁笨柒咋！唔識得靜靜地註冊，你未擺酒㗎嘛！咪唔好派囉！」金庸罵道。

「我阿媽話唔啱規矩呀！」Alex無奈地說。

「唏，多謝老細，三年抱兩呀！」阿俊眉開眼笑說。

「你個樣藍撚過藍貓，等收大公啦！」Alex沒好氣道。

「喂話晒都食過催淚煙喎！」阿俊一臉不滿。

「呢度有冇人未食過催淚煙㗎，麻煩舉舉手呀！」順風別轉頭朝酒吧大喊。

酒吧裡其他客人望向他們，然後店裡一桌有人舉起手。

「嗱！有人舉手㗎！」阿俊如獲至寶大聲說。

「……我想叫埋單咋，邊有香港人未食過㗎。」那客人說。

眾人哄堂大笑，店裡一片歡愉，阿俊自討沒趣默默喝他的啤酒。

「喂請教下，你哋平時拜年去邊買啲禮盒？」Alex問道。

未等其他人回答，最後一名友人姍姍來遲，甫坐下便不停向其他人道歉，說公司過年前太忙云云。

其他五人都是大學同學，他們從前經歷了許多故事（詳見燈神），現在都各有生活，除了阿俊尚未成家，其餘四人都已為人夫，順風和金庸更當了父親。

最後來到的叫車仔，他數年前加入這個群體，雖然車仔比其他人小兩歲，但由於志趣相投很快便打成一片。

「唔好意思各位大佬，先飲為敬！」車仔說罷乾掉了一大杯啤酒。

「嘩你好渴下喎！係咪有咩唔開心呀，講出嚟俾大家開心下啦！」金庸笑道。

「唉，就嚟新年肯定又要俾屋企迫婚……」車仔隨手又點了杯酒。

「喂你唔好呀！呢班友結完婚冇晒影，我靠你陪我玩㗎咋！」阿俊苦著臉說。

車仔呆望阿俊，然後隨即叫了酒吧的侍應過來。

「麻煩嚟多兩round，我嘅，好需要借酒消愁呀！」車仔說。

眾人齊聲歡呼，桌上的酒杯來了又空了，人到三十歲12時剛過已見醉意，金庸更率先伏倒桌上，順風連忙把他銀包掏出來，幫大家又叫多一回合酒。

「我要買金莎呀！金莎！」Alex大叫。

「今年冇什餅呀......電視落廣告呀嗱……」阿文口齒不清說。

「和你shop有新暗號咩？」車仔一臉惑然說。

「唔係呀……Alex話今年要兩公婆買禮盒去拜年，問佢哋邊度買平……」阿俊打了個長嗝說。

「哦！我識人喎，平就真係幾平下，不過……」車仔說。

Alex聽罷睜大雙目盯著車仔，不知情的還以為他要動手打人，好在車仔已見怪不怪。

「你識邊個！係咪有批好靚嘅牛肉！」Alex一臉醉意指著車仔說。

車仔從電話找出照片，並給眾人看，裡面是一箱箱藍色圓罐曲奇餅。

「紅噹噹嘅Lulu！」Alex大喝一聲。

「黃錦錦嘅大表哥……」阿文一臉茫然接口。

「青BB嘅Peter仔。」順風閉起雙眼默唸。

「……間物流公司突然多咗批貨，話計我廿幾蚊罐問有冇人要，但係……」

「我要晒！」

「我要二百零……一罐！」

「即刻訂！Cookies入面我最中意Stephy㗎！」

「喂你冷靜啲先……」

「唔買今年冇賀年故㗎……」

接下來的，大家都不記得了。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

Live 爽

係咪第一次咁唔想有人推post

多謝您呀三三

大家跟我一齊嗌
三哥！三哥！三哥！

仲要跟埋timeline排 好感動

三哥終於出故

好掛住小明啊

三哥lm

三哥出品必屬佳品

I love you 三哥哥

好懷念

三哥賀年故

跟住一齊講
三哥 三哥！

三哥終於出文
我愛三哥

三哥出品

點解咁快俾我睇到個post

三哥我好掛住你

三哥留完名再睇

Pishhhh

Lm

我都有哂呀

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

未睇先正評

三哥 我愛你

山加

重有無人記得 親

留名
出新書既話一定要放係黃舖賣

留名！

留名 不推文

再返睇燈神故都會喊

係三哥呀

三哥三哥

第二天週六，順風一早便被老婆踢下床，由於他太太星期六要上半天班，理應要順風照顧剛滿兩歲的兒子，哪知他早一晚喝了個大醉，氣得他老婆差點沒拿桶水淋過去。

正當頭痛欲裂的順風默默幫兒子換尿片時，電話顯示阿俊打來，兩手沾了屎尿的順風艱難地用手肘按下接聽。

「喂你收到未呀？！」阿俊劈頭便說。

「收乜撚呀？」順風不耐煩說。

「你班友擒晚迫車仔幫你哋訂㗎嘛！間物流公司今朝即刻送貨啦，金庸同阿文都收到呀！」阿俊說。

順風完全摸不著頭腦，他連自己怎樣回到家都不記得，更別提訂過甚麼了。

「喂我完全唔知你講緊乜，唔係過期春藥啩？」順風皺眉說。

「哈哈哈！你就想呀！今次......」

「喂屌！衰仔咪標尿呀！換緊片呀再講啦……」順風一陣手忙腳亂。

這個答案沒多久便揭曉，大半個小時後物流公司送貨上門，順風一打開門，便看見三大個紙皮箱。他一臉茫然簽了送貨單，然後隨手拆開一箱，裡面左至右上至下整齊排列了十罐圓罐曲奇餅。

順風不由得一驚，一箱十罐，三箱就有三十罐，就算他和太太親戚眾多也沒可能派得完吧！然後很快他更發現了不對勁，包裝上的圖樣與平常所見有點不同，當順風仔細閱讀上面的文字，一句粗口衝口而出。

「乜撚嘢Daniel Cookies呀？！」

香港熱賣數十載的藍罐曲奇確實由丹麥製造，並有皇室認證標籤，雖說丹麥本地人大都沒聽過這品牌，但在香港卻是街知巷聞，甚至在中國湧現大批假貨，以同樣藍色包裝蒙騙消費者，令新年的拜年之旅徒添許多腥風血雨。眼前這三箱便是其中之一。

「過嚟我屋企！快！」順風在Whatsapp群組裡說。

過了會兒，昨晚涉事的幾人都齊集順風家中，很明顯阿文、金庸和Alex都與順風一樣不太記得醉酒後的事，只有阿俊和車仔能為他們重組案情。

「喂車仔新年流流隊幾廿罐餅嚟係咪有咩性暗示呀？」金庸沒好氣說。

「嗱呢單嘢我做證呀，車仔猛話唔好，講明假㗎啲餅，係你班友迫佢訂，仲要訂少盒都唔放佢走，而家你哋喺葵涌碼頭響晒朵啦！」阿俊繪影繪聲說。

「響咩朵呀……」阿文問道。

「你哋飲到貓晒一次過訂晒啲藍罐，你哋先係藍貓呀！」阿俊大笑說。

室內靜得落針可聞，同時阿文大反白眼。

「有冇可能咁戇鳩呀！你條友係咪有錢分先！」Alex指著阿俊說。

「仲好講，你擒晚舉住個酒樽成個福建佬想殺人咁款，買遲啲都俾你爆樽啦！而家酒吧黑名單埋我㖭呀！」阿俊猶有餘悸說。

阿文、金庸和順風看著Alex，想起這些年將他們列入黑名單的店家，聽到這裡已不由得信了七分。

「唉......間物流公司不知幾想有人接貨，所以朝早一收到單就即刻出車，我真係未見過咁有效率。」車仔苦笑說。

「咁廿零蚊罐又真係平，係個量訂多咗啫。」阿文說。

「你哋訂咗幾多？」順風問道。

「我同你一樣三十罐，今朝我老婆以為我擺年宵賣呀！」金庸失笑說。

「我廿罐。」阿文應道。

然後三人望向Alex，只見他神色一陣不自然，似是不想提起買了多少。

「你講，佢訂咗幾多？」順風指著阿俊。

阿俊一隻手掩住嘴巴，但雙肩仍不爭氣地顫抖不已，同時另一隻手緩緩舉起，在額頭上比了個「7」字。

三人一呆，半秒後不約而同轟然爆笑。

「七十盒？！你以為世界末日呀？拎住罐餅就有蝦條？」金庸眼泛淚光說。

「啲錢俾你搵晒啦……俾條路行下好喎……」阿文顫聲笑道。

「見到你咁樣，我當堂舒服晒，三十盒好小事啫。」順風點點頭說。

三哥 好掛住d新年故丫

點解可以講封面！！！三哥你無事嗎？

嗚呀！！又係一年一度嘅三哥呀！！

三哥出品，必屬佳品

笑到仆街三叔

留名過年睇

跟我一齊講 三哥 三哥

三哥i love u

初二旺角見

LM

三哥, 又黎新年故啦, 好正呀

「唔買今年冇賀年故㗎……」

三哥又出估，劉明

Alex完全是啞巴吃黃蓮，他對昨晚的事已甚模糊，但確實有印象訂過賀年禮盒，今早物流公司將七大箱曲奇餅放到客廳後，他家人都嚇了一大跳。

「大佬呀，幫手諗下點散貨啦……」Alex苦著臉說。

「係我唔好，我幫你要咗佢啦！」車仔一臉歉意說。

Alex聞言雖喜，但又覺得有點說不過去，畢竟是自己硬要買的，沒理由將責任推給好友吧？

「痴線！呢單嘢完全係佢條友搞出嚟，唔好俾佢以退為進呃到呀！」金庸馬上反對說。

「呀你條仆街寧願攬炒㗎喎！」Alex惱道。

「廿幾蚊罐，我夾埋先七舊幾水，睇你戇鳩鳩拎住七大箱咁，乜都抵啦！」順風笑道。

「不如你去珍妮隔離開檔丹尼曲奇，加入埋藍色經濟圈！」阿俊開懷說。

「係喎咁你哋買咗幾多罐？」阿文問車仔。

「阿俊叫我幫佢訂三罐。」車仔回答。

「三罐？！仲要叫人俾錢，識玩呀你條契弟！」金庸笑罵道。

阿俊一臉得意，若說昨晚的大贏家，必定是他莫屬。

順風走到門旁，從其中一箱拿出餅乾禮盒，並拆去所有包裝。

「我個仔就嚟瞓醒，唔好講咁多廢話，試下咩味再諗下點散貨。」順風打開餅罐說。

眾人各拿一執，這些餅乾外型和正貨幾乎一樣，葡提子依然是葡提子，大小等等全部一致，只不知味道又能做到幾多了。

六個人一起把餅乾放進嘴巴，然後阿文臉容一陣扭曲，車仔吐出了半塊，其他人也皺起眉頭。

「好似食緊固體地溝油……」阿文一臉吃了屎的表情。

「點解有陣腐乳味……」車仔猛灌水漱口。

「呢罐咁嘅閪餅，藍絲曲奇留返俾啲藍絲食就啱啦！」金庸猛搖頭說。

「你當佢哋傻咩！收什餅都屌足你一年啦！」阿俊說。

「明明係劣質大陸貨，面頭又要抄鬼佬寫英文，個罐仲要藍色嘅！簡直係為佢哋度身訂造啦！」金庸拍檯說。

「今次仆街啦……我邊度搵70個藍絲親戚出嚟呀……」Alex抱頭苦惱說。

就在他們說話的時候，順風一直默默拿餅來吃，其他人察覺到不對勁，紛紛將目光投向他。

「冇咩問題，幾好食。」順風吃得津津有味說。

「啪！」

金庸大力拍了一下桌面，嚇得其他人在椅子上一震，只有順風專注吃他的餅，對其他人的反應無動於衷。

「咩人最冇味蕾呀？」金庸瞪眼說。

「IQ題嚟㗎？唔……賭神？」阿俊認真道。

「答案唔會係條脷無毛啩？」阿文說。

「認真㗎屌你，喺酒吧飲大咗咪口淡淡好想食嘢嘅！嗰時個人係最冇味覺㗎啦！」金庸雙目難掩興奮。

「你係咪撈亂咗隊草同飲醉酒呀？」Alex皺眉說。

「師兄，你點知的？」車仔笑問。

「冇……我上Wikipedia睇㗎。」Alex心虛回答。

「你睇下呢條撚樣，鑊鑊飲醉酒第二日就猛咁食嘢，都唔知自己質緊咩入口。」金庸猛指順風。

順風從大學時期酒量就不甚好，一喝多了臉色就會發黑，整晚臉如玄壇默坐不動，全程只會不停塞東西進嘴巴吃。

「車仔你咪同尖咀幾間酒吧嘅老細好Friend嘅？搲下俾我哋落去散咁啲貨哩？」金庸現出狡黠笑容。

數年前金庸放棄高薪厚職轉往創業去，鬼主意可說是層出不窮，車仔聽畢他的提案後認真思考了一會。

「應該冇問題。」車仔點頭說。

「嗱，我哋可以呢兩晚先去試下反應嘅，每人攞幾罐去賣下，反正個場又唔使俾租，唔得咪再諗計囉！」金庸滿懷信心說。

這方法簡單沒成本，最重要是頗有玩樂成份，眾人聽罷都大為意動，於是即場決定第二天晚上到諾士佛臺碰碰運氣。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

我都買左重有燈神！

留名睇封面

強貼劉名，落年宵賣啦

點解仲未有張圖

本燈神放咗喺office，聽日先貼到封面

唔講咁多
我愛三哥

新年指定

見到個名狗衝入嚟

點解咁少正皮

三哥故都咁少正皮 世界變

三哥都要注意身體健康

車仔因工作的關係經常要四出應酬，交遊廣闊的他與很多酒吧老闆頗為稔熟，其中一家的東主與他結識多年，即使「賣餅」這行為感覺很古怪，仍然一口答應了車仔的要求。

週日的晚上酒吧生意本就不算暢旺，畢竟第二天要上班，大多數人都沒閒情逸致玩樂，加上最近社會氣氛緊張，酒吧街的人流比起往常更顯得疏落。

一行六人走上了目的地，金庸、順風和阿文各拿幾罐餅，Alex則一人提了兩大袋過來，幸好目標酒吧裡有好幾檯熟客，眾人未算白行一趟。

「酒吧咪成日有啲Promoter叫你買酒買煙嘅，今日我哋就扮曲奇大使，跳樓價三十二蚊咁賣出去。」金庸細聲叮囑眾人。

「咁咪仲有錢賺？！」阿文訝道。

「你要預返啲水位劈價㗎嘛！反應唔好就即刻減兩蚊咁呀！」金庸教導說。

「喂，嗰邊條女好大波喎！」阿俊說。

眾人抬起頭同時望去，果見角落的一桌坐了個衣著性感的長髮美少女，隔了三秒後Alex首先如夢初醒乾咳兩聲。

「各位大哥，一陣盡量俾細佬我出咗先OK？」Alex低聲說。

「屌你啦呢度得我單身，仲要我見到先嘅！係都俾我出先啦！」阿俊不滿道。

眾人呆望向他，Alex反手拍向阿俊，然後指了指手上的藍罐，阿俊這才知道自己誤會了。

「我哋六個人走埋去會唔會太得人驚？一係分開兩隊？」車仔提議說。

「好主意，咁我同車仔阿文去樓上，你哋三個行呢一層！」Alex點頭說。

「你以為講得順口就得呀？猜啦，我唔想同呢兩個老千樣一隊。」順風指著金庸和阿俊說。

「咪係，順風成個追債佬咁，呢條友又淨係望住女人對波。」金庸附和說。

最後六人以猜拳分隊，Alex、阿俊和車仔一隊，金庸則和順風阿文一隊。

金庸隊走上酒吧二樓，客人有些在玩Beer Pong，有些則在擲鏢，三人深吸一口氣，然後緩緩步向第一桌。

「你好呀，今日我哋公司做緊Promotion，要唔要買盒曲奇餅食下呢？」阿文堆起笑容說。

「藍罐曲奇？！哈哈酒吧幾時做埋蘿蔔糕呀？」客人大笑說。

「嗱呢位哥哥幽默呀，呢個係新年特惠套餐，正所謂命運就算曲折離奇，飲酒送曲奇，恐嚇著你做人沒趣味呀！」金庸一口氣說。

那桌客人喝得正歡，聽畢金庸的說辭都笑得開懷，借著酒吧昏暗的燈光，誰也沒留意罐上的文字與正版不同。

「幾錢先！」那客人說。

「今日做緊特價三十二蚊有一罐，一百蚊就有四罐！」阿文連忙說。

「嗱你平時飲啤酒講緊幾十蚊，今日一舊水拎四大罐走，四個人啱啱好一人一罐，送禮自用都一流啦！」金庸滔滔不絕。

「喂但係平時唔係靚女賣嘢㗎咩？點解今日三條麻甩佬㗎！」那客人明顯意動。

「呢啲性別定型嘅嘢我至憎呀！平時見開double may，今日整個double jay咪一樣！」金庸邊說邊大力拍順風的胸口。

在一片笑聲中，那客人當真掏出銀包拿出一百元紙幣，金庸極速收錢放下四罐餅，一臉喜悅衝向其他客人。

「咁樣距離上市咪又近咗一步囉！」金庸興奮道。

「又係呢句對白，2020年啦update下啦！」阿文搖頭說。

「咁你去睇下最新一集IP Man有咩對白啱使囉！」金庸說。

「吓，俾錢睇麻甩佬打飛機？我情願你講多次啦咁......」阿文一臉厭惡。

咪係囉...diu
還是好多手足...

大大力推

三哥份人...

順風眼光望向飛鏢機旁的一對情侶，男的專心擲鏢，似乎對自己技術很有信心。

這時金庸走了過去推銷，正在玩飛鏢的青年對金庸不太理會，一心沉醉於女友對其鏢技的讚歎，此時順風一個箭步走前，頓把那對情侶嚇了一跳。

「不如咁，挑返鋪，我輸咗請你哋飲酒，贏咗幫手買返兩罐哩？」順風說。

摟著女友的青年眉毛上揚，對順風的挑戰一臉不以為然。

「玩701定901呀？」青年充滿自信說。

「Cricket，Cut throat，你哋兩個我哋兩個點睇？」順風嘴角上揚說。

「嘿，好呀！」青年大感有趣說。

一旁的阿文暗覺好笑，這順風運動神經很發達，大學時已是籃球健將，但飛鏢的技術其實未算太強，只不過靠手長腳長有先天優勢。

不過，他這下挑戰之舉肯定是經過會計師腦袋的精密計算。

「Cricket」的玩法只計算鏢盤上15到20這幾組數字的分數，其中「Cut throat」意思是以加對手的分數為目標，先擲中某一數字的區域三次，從第四次開始便可以將分數加到對手處，但若所有人都在同一組數字擲中三次，則該組再擲亦無加分作用。

這遊戲除了對擲鏢技巧有一定要求外，更重要的是心理戰，而偏偏順風正是愛玩陰招的高手，若然是純比拚技術的遊戲他勝算便不太高，所以他才把青年的女友拖下水，配合熟知他玩法的阿文來個陰險中求勝。

那青年不疑有它，飛鏢比賽即將開始，附近兩桌好事之徒都走了過來圍觀。金庸見狀大喜，假如能借機向觀眾推銷，就算順風輸了比賽也無傷大雅。

青年先開始，果然技術精湛的他先拔頭籌，一下子就封住了15號。阿文有點生疏，三鏢下來只扔中18兩次，那女孩則和阿文水平相若，瞄準15只扔中一次。

高大的順風拿起飛鏢，「嗖」一聲整枝鏢插上20號，然後第二枝更準確無誤扔中20號的三倍分數，最後一枝仍然插中20，觀眾一陣起哄，三鏢下來其他三位玩家已被加了40分。

站在鏢盤旁的青年皺起眉頭去拔走飛鏢，卻駭然發現整根鏢近半插入了盤中，要費很大力氣才能拔出來，這時他意識到，順風敢挑戰他絕非無的放矢。

他沒猜到的是，其實順風只扔20號特別準，但這作為他心理戰的起點已經足夠有餘了，同時金庸正與身後的觀眾打成一片，只要順勢炒熱氣氛，無論勝敗他們都可順利賣走曲奇。

而這，正是順風的必贏詭計的開始。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

咁少人推嘅

期待

要推！！

又一年

推

推推推

yeah 又有啦

另一邊廂的Alex隊也在努力賣餅，憑著車仔與酒吧熟客的交情，Alex的銷路可說是節節上升，樂得他和不同陌生人熱烈碰起杯來。

「嗱我哋距離上市又近咗一步啦！」Alex大笑道。

「我都幾肯定樓上三條友都有講呢句對白。」車仔笑說。

「喂喂，條女真係好撚正呀……」阿俊完全沒理他們。

「你真係好撚煩……」Alex喝得酒意上升，「你咪去問人拎電話囉！」

「費事啦……貿貿然咁樣好鬼尷尬㗎……」阿俊苦著臉說。

Alex沒好氣地瞪了他一眼，然後拿著兩罐餅走了過去。

「你賣餅？我唔食牛油嘢㗎sorry。」那少女看著他說。

「呢罐餅係嗰位男士送俾你㗎！」Alex把餅放到她面前。

「但係我唔食㗎喎……同埋邊有人送餅咁搞笑㗎？」那少女笑著推開。

「呢啲咪有創意囉！罐餅唔食仲可以送俾有需要嘅人，嗱仲有愛心㖭，問你死未！」Alex說。

「你哋唔係做緊嘢咩，可以咁樣識女仔嘅？」同桌的客人取笑說。

「其實賣餅只係我興趣。」Alex笑道。

「咁你正職係咩呀？」

「賣藝啦，偶然月尾都會賣下身咁囉！」Alex邊說邊招阿俊過來。

「咦車仔？」那桌的客人看見車仔後叫道。

原來這一桌中不乏和車仔一樣的酒吧熟客，他們常會一起喝酒，因此交情都非常好，Alex馬上打蛇隨棍上將阿俊拉過來，三人坐進桌中與眾人把酒聊天。

車仔約略解釋他們為甚麼會在賣餅，那桌人聽畢大笑不已，有人更即場掏錢買了幾罐，氣氛可說是相當融洽。

這時酒保拿了一盤酒過來，笑意盈盈放到桌上。

「喂你幾個friend喺樓上同人輸賭扔鏢喎！」酒保說。

「係呀佢哋開鏢局㗎，喂哥仔你呢盤係咩玩法呢？俾我洗手㗎？」Alex指著那盤酒說。

「見你哋咁開心我請你哋飲㗎，冰島名產嚟㗎，不過好勁下喎，女仔就睇住嚟飲啦！」那酒保說。

「聞到啦！我以為你預防流感散播擺喺度殺菌咋！」Alex笑說。

「嘩咁快玩Black death？呢杯嘢唔講得笑喎！」車仔吐舌說。

「聽日返工呀，早啲飲醉嘛！」酒客說罷笑著走開了。

一連喝了幾桌啤酒白酒的Alex沒把那小杯酒放在心上，他和同桌幾人興奮碰杯，濃烈的酒液滑下喉嚨，然後眾人玩起了遊戲，Alex臉上的笑容亦越見燦爛。

過了一會兒，阿俊首先發現不對勁。

Alex的表情不時由呆滯轉換成狂笑，眼神亦突然變得空洞，然後車仔聽見他講的話越來越沒有邏輯，甚至比起平時更令人摸不著頭腦。

認識了那麼多年，兩人都清楚知道Alex醉酒的狀態，先是神情亢奮、口齒不清，然後精神不振坐倒一旁，甚至可能釋放暴力傾向，最後事必以嘔吐劃個完整句號。

直覺告訴他倆，這次的情況與以往都不一樣。

這家酒吧的生意在週日來說絕對算好，越接近午夜便越多人到來，圍著他們這一桌的竟有廿多人，甚至連鄰桌幾個外國遊客都紛紛向他們敬酒。人多擠迫難免碰撞，Alex正想喝酒時被人撞跌了酒杯，半杯酒灑了在身上。

只見Alex雙目怒光大盛，側頭瞪向身邊的男士，阿俊和車仔暗叫不妙，知道是他酒後暴走的徵兆。

「係咪撩交打呀！！」Alex一把揪起對方的衣襟。

「冇事冇事人哋唔小心啫……」車仔連忙拉開Alex。

一般Alex的暴力模式該在醉酒尾半段發生，哪知他這次一上來就想打人，教阿俊和車仔反應不及。只見Alex伸手撥開車仔，然後一臉兇狠衝上前，不過卻認錯了對象，捉住了另一個男人的衣領。

「隻揪呀！打我呀！」Alex叫道。

「唔係我呀喂！」那人叫冤道。

「係咩？！梳鳩梳鳩……」Alex迷糊說。

他隨即放開那人，然後目光又瞪向下一位受害者，如是者他不斷捉錯人誠邀單打決鬥，又同時不斷道歉找下一個對手，阿俊和車仔面面相覤，Alex醉後最多打人，卻未見過他徘徊在打與不打之間的胡鬧版本，兩人都生起好奇心，阿俊更拿起一把花生看好戲。

走了一圈尋不著「仇家」，眾人都當他發酒瘋笑著拍手助興，有女生更拿起手機與他自拍，Alex找不著發洩對象，一臉失望的將目光投向正吃花生的阿俊，然後渙散的眼神漸集中起來，嚇得阿俊渾身汗毛直豎。

「食花生……？黎家俊！條女呢？！」Alex瞪大雙目。

「走……走咗啦……」阿俊心虛道。

「你對得住黎家祖宗咩！！」

Alex大喝一聲，整個人飛躍越過酒吧桌，舉起拳頭就揍向阿俊，幸好阿俊非是首次目擊Alex行兇，心裡有數的他連忙舉臂擋，拳頭如雨點般打在他臂上，痛得他完全麻痺動不了。

「冇撚用！溝女都唔夠膽！講嘢又懶好笑！」

「好啦好啦……」車仔一把拉開他。

「喂！人身攻擊呀！你讀大學嗰時溝女仲柒啦！當年Moni……」阿俊慍道。

「講好唔提㗎！」Alex怒吼。

就在他再度出手之際，不遠處傳來一陣播歌聲，歌詞清晰傳入Alex雙耳，此刻毫無自制能力的他凶光畢露，任何煩厭和不滿的情緒都如火山爆發般洶湧噴出。

「森女滴化，鵝上夭Die黎匯㗎……」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

Pish

推！

痴撚線

睇到啲字個腦已經有聲 仲要係bob叔唱嘅version

森女滴化，鵝上夭Die黎匯㗎

三哥 唔好咁痴線啦

未睇即刻入圖片mode睇吓有冇人post

書展見過三哥真人

好撚正

好耐冇見

唔好提

要求Monica再出埸

三哥好耐無見

樓上的飛鏢競賽進行得如火如荼，順風與對手各自封了兩組數字，本來互加分數仍未知鹿死誰手，然而那青年的女友不懂策略，仍努力想封掉順風手上的數字，反觀阿文卻配合順風夾攻，不斷將對方的分數推高。

加上金庸不時有意無意用小動作騷擾對手，像是跌杯、向人家女朋友搭訕、突然大叫等等，但在這些情況下，卻仍未能大幅拋離那青年，證明他確有真材實料。

這時是倒數最後兩回合，那青年全神貫注拿著鏢，他比順風高了五十幾分，能加順風分的數字尚餘18，只要擲到一個三倍18，劣勢便能立即反轉。相反，順風只要再擲中一次便能徹底封掉所有數字，遊戲亦會立即結束，所以這一擲是不容有失。

他深吸一口氣，然後進入這局以來最專注的一刻，身後的觀眾、女友等等全被拋到腦後，只要把這枝鏢擲出去，他有自信絕對會落在理想的那小格裡。

「森女滴化，鵝上夭Die黎匯㗎……」

耳邊突然響起刺耳的歌聲，那青年心裡一陣煩燥，出手時不小心偏了半度。

「啪！」

飛鏢落在4號三倍分的格子，全場一陣起哄。

「喂！咁撚茅㗎！」青年氣沖沖向金庸說。

「的士陳版本唔啱聽咩？仲有個送禮勤……呀唔係，敬禮勤版喎！」金庸笑嘻嘻說。

就在那青年想理論之時，一道身影從樓梯跑了上來，Alex彷彿是來尋仇，正四處張望搜索音樂聲的來源。

金庸、順風和阿文心裡叫糟，他們一看就知Alex喝醉了，並進入了大學時暴力狂的模式。

「小心呀！Alex又要打人啦！」阿俊的叫聲從Alex身後傳來。

「睇得出……你哋賣餅啫唔使飲咁多下話……」順風搖頭說。

「佢頭先飲咗杯黑死，跟住就變黃禍啦！」阿俊說。

「即係點呀？Alex變咗蒙古人呀？」阿文皺眉說。

這時失去理性的Alex朝金庸撲去，他們每一個都曾有面對Alex發狂的經驗，金庸立即縮頭滾向身後的梳化，同時順風和阿文各拉住Alex一邊，但小几上的酒杯仍被他掃跌了大半。

幾檯客人一陣驚呼，車仔及時跑上來阻止這混亂場面，在數人糾纏之下Alex無法掙脫，終於使盡了力氣，頭一歪睡著了。

車仔連忙下去向酒吧老板道歉，幸好其他客人只覺場面有趣，也沒和他們計較，於是他們狼狽地拿起剩下的餅罐迅即離開。

「屌啦星，搞完事就玩瞓覺，都唔知佢老婆點頂得順㗎！」金庸惱道。

「你以前飲完酒一賣單都扮瞓著啦！」順風不以為然說。

車仔和順風挾著Alex下樓，他們走到金巴利道，手上還拿著十來盒餅。

「本來賣得晒㗎嘛！陀衰家呀真係！」金庸嘆道。

「不如賣剩個啲塞晒落佢度，橫掂佢都唔記得。」順風提議說。

「就咁話啦，仲要送埋佢返屋企，車馬費都要啩！」阿文表示贊成。

「係咪婚前恐懼呀佢，都未見過佢醉成咁，早知隊佢幾杯扔佢去保護連儂牆啦！」阿俊說。

「哈哈，睇怕我哋又少間酒吧去嘞！」金庸搖頭說。

「唔好又blacklist呀……我冇乜酒吧去到㗎啦……」車仔苦笑說。

眾人沿著金巴利道想截的士，哪知迎面走來幾個便衣，最近凡是有遊行的日子才會看見警察，倒是平日劫案傷人案發生時卻不見蹤影，甚至乎兇徒前腳剛走，警察後腳就到，時間恰巧得似交更。

「喂咩事呀！」一個便衣舉起伸縮棍喝道。

「截的士呀，金鋪喺隔離街喎。」金庸白他一眼說。

「未必係劫匪嚟㗎！可能係觀光呢！」阿俊說。

「夜媽媽笠住個頭，仲要係葉繼歡同款造型，搵食嗰邊呀唔該！」順風說。

三人一唱一和，氣得那便衣雙眼怒瞪，正當他想破口大罵時，Alex突然抬起頭，伸手推了順風一下。

「你講乜撚嘢呀！俾返啲尊重啦！」Alex怒道。

幾名便衣聽畢神色稍緩，其中一個揚手示意他們快走。

每次防暴出場便會封掉好幾條馬路，他們知道勢難截車，唯有拖著Alex過幾條街再試試運氣。就在他們橫過馬路時，Alex似是回復精神，轉過身向那幾個便衣揮手，其中一個見他釋出善意，也舉起手向他打招呼。

「咪撚侮辱葉繼歡啦！柒頭皮！！」

空氣像在一瞬間凝住，其餘五人緩緩回頭，彷彿在森林裡遇見野生動物，怕動作太大會惹起牠們發瘋。

「講乜撚嘢呀！！」

那幾個便衣戴著頭罩穿便服又穿避彈衣，只差把AK47就可以玩真人版CS，他們同時向Alex等人奔去，嚇得他們連忙拔腿就跑，在加拿分道的斜路展開追逐戰。

Alex半醉半醒跟著眾人跑，然後他突拿起一罐餅，沒頭沒腦向後扔。

「Fire in the hole！！」他邊扔邊大叫。

藍色餅罐在空中轉了幾個圈，剛好就落在便衣的前面，不知為何，那幾個便衣神情惶恐極速散開，甚至立即放棄力追，似乎地上那鐵罐才是他們真正的敵人。

「喂你哋睇下，班傻閪驚罐餅喎！」Alex大笑說。

「仲睇！驚佢難食咩！我唔想聽朝死因冇可疑呀！」金庸哪顧得著回頭看。

哪知這時候，後方傳來了幾名便衣的驚呼。

「散開！散開！！有炸彈呀！！」

「呀屌你又真係咁戇鳩喎！」金庸愕然說。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

班毅進仔

屌 笑到我

「行動亅post 高鐵拉鋸戰

幫手推上熱門

「……警方懷疑有爆炸品，拆彈專家已經到咗現場，並準備引爆可疑鐵罐……」

新聞直播中，尖沙咀The One對出馬路封閉，警察佈下重重防線，藍色鐵罐孤零零地躺在路中間，下一秒整個罐「嘭」一聲被炸開。

直播的留言區非常熱鬧，不斷有簡體字留言辱罵香港示威者及年輕人，說與伊拉克恐怖份子沒分別，竟然在鬧市放土製炸彈，黑衣人理該全部送去中東被斬頭處死等等。

「……鏡頭見到餅罐入面係……餅乾嚟嘅，馬路上都有好多餅碎……」

原來鐵罐裡而真的是曲奇餅，那些簡體字留言立即消失了大半，剩下幾個堅持餅乾入面混有炸藥成份，是美國CIA最新科技云云。

已安坐家中看直播的金庸頓感哭笑不得，他們迅速離開現場後便馬上回家，各人都平安無事，車仔更自動請纓將Alex護送到家，殊不知尖沙咀現場竟有這麼一場鬧劇。

始作俑者Alex一回家就倒頭大睡，剩下五人仍在Whatsapp裡討論此事。

阿俊：仆街聽朝返工會唔會俾人拉㗎？

阿文：你可以做首個用土製餅乾作為攻擊性武器嘅烈士🥰

阿俊：而家濫捕邊使理據㗎！我俾人拉你估你走得甩？

順風：到時你向丹麥尋求政治疵護囉

金庸：Daniel Cookies呀，搵Daniel疵護啦！

車仔：其實最驚係Alex俾人拉，個罐有佢指紋，不過好在已經炸爛咗

順風：炸餅咁on9，仲敢發大嚟搞咩

阿俊：聽朝大家記得報平安呀

金庸：你去少啲大陸澳門啦，話晒都革命先軀

阿文、車仔：🤣

然後到了第二天，果如順風所說，警方對於這場鬧劇絕口不提，不過網絡當然不會放過這笑料，一天裡便湧現許多改圖和影片，「藍罐」更成了熱門搜索關鍵字。

沒有人留意到當時的藍罐實情是冒牌，很多人買藍罐曲奇來取笑警察，超級市場銷量直線上升，連儂牆出現一片藍罐圖片海，比甚麼廣告都更直接有效。

而Alex醒來後一打開手機，便看見百多條未讀訊息和充斥網上的圖片和影片，然而本人記憶已非常模糊，甚至不記得自己曾幹了甚麼。

Alex：梳，擒晚發生咩事？我完全斷咗片

金庸：嗱呢啲咪醒目囉，一句斷片就咩都唔關佢事

Alex：講堅呀，做乜咁多人講藍罐？

眾人將事情說了個大慨，Alex嚇得冷汗直流，想不到原來喝了杯「黑死」竟令他完全失去控制。

Alex：屌我真係完全冇印象，剩係記得我賣餅嗰時係咁飲酒

阿俊：今朝返工喺樓下見到差佬嚇到我腳都軟呀！

車仔：冇事啦，擒晚酒吧老細都有問我，佢哋全部黃底唔會爆響口

阿文：個人冇事咪得囉，人冇事先做到世界冠軍

金庸：@Alex 點呀仲去唔去酒吧賣餅呀大戶，今次仲唔係黃色經濟圈？

Alex：屌唔夠薑啦，戒酒保平安呀

金庸：你都讀屎片嘅，有危先有機呀

然後順風上載了一幅他兒子的尿片圖，屎尿混雜惹來罵聲四起。不過眾人都同意，就算藍罐變成了熱潮，他們仍很難再到酒吧兜售，否則本來以賀年為主題的行動頓被當成吃「人血饅頭」，動輒被當成披著黃皮的藍，那可不是說笑的。

如是者六人苦無對策，只能攬著那堆假餅過日子，而時間距離農曆新年亦越來越近了。

在漫長的抗爭中，沒有領袖或大台帶頭有優有劣，其中一種副作用，就是社會上訊息混亂，方向亦每天都在改變，以致於有心人可輕易滲透群體裡頭，像玩狼人殺般在好人堆裡帶風向混淆視聽。

因此，簡單如「藍罐事件」，網上也出現很多不同聲音。譬如有人覺得搞抗爭不應該嘻皮笑臉，有人說「吊頸都要抖下氣」，有人質疑藍罐有紅底嫌疑，甚至有人大罵用藍罐挑釁便衣是無腦的送頭行為，會輸民意。

而當每天都有新事件的時候，真正重要的資訊便很容易被謾罵聲淹沒。

車仔一直很留意事態發展，這天他便和熟悉網絡生態的阿文聊起上來。

「而家睇forum啲五毛真係多得好誇張……」車仔嘆了口氣。

「香港人唔了解老毛玩法啫，國共內戰開始佢哋就係打間諜戰，掌握情報就係贏家，所以呢幾廿年嚟咪諗盡辦法控制香港嘅輿論，你睇下大陸，邊個平台興起就會有官方組織入場，毒撚睇下動畫都整個共青團你歎啦！」阿文說。

「咁冇大台日日喺度捉鬼點搞呀……」車仔迷茫道。

「有大台咪一樣捉鬼，組織一大就有滲透㗎啦！根本而家最需要係大部份人都同意嘅行動守則。」阿文不以為然說。

「咩守則？」

「最簡單可以係每個人去遊行嘅Dos and don'ts、黃店標準、對藍店嘅定義，當個守則定得越清晰大家又同意，滲透就越難。」阿文解釋說。

「嘩咁好難啫！」

「其實連登幾個月前有人提出過，當時啲人都同意㗎，但係過一陣冇人記得咋嘛，個邏輯咪同大家統一遊行訴求一樣。到時邊個係鬼會容易啲睇到，否則好似而家成日捉啲出名嘅黃底出嚟爆八卦料，跟住個個衝入去睇人仆街沖淡晒重要話題。爆人私隱呢招歷史悠久啦，689都玩過㗎，但係次次都work咁解咋嘛！」阿文說。

「係囉！而家又唔係聖人先俾遊行，定到個道德標準咁高，甚至係互相比較參與程度根本就冇好處。」車仔同意道。

「呢招先夠仆街呀，你哋示威遊行就要自綁雙手，對家就為所欲為，一有位就帶風向，走去屌柒明星仔都唔理下班官，結果777係完全冇穿冇爛，啲藍絲group不知幾串呀！」阿文長嘆道。

講起藍絲群組，車仔突然靈機一動。

「……咦！帶風向……我諗到方法賣晒啲餅嘞！」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

點可以冇燈神

重溫三哥第一本書

今次唔係植入式廣告係植入式意見

Btw三哥對狼人都好有研究喎

好高質真係要推比多d人睇

[封殺高鐵] 高鐵不封 ! 港人必亡 ! 封印高鐵大行動 ! 香港封關 ! 置頂 !

為了安全起見，車仔沒在電話裡公佈他的想法，那晚眾人又再次碰頭，不過今次是到了一家「黃店」吃飯，期間更禁止Alex碰任何有酒精的飲品。

「Jolly Shandy得嘞啩？又唔係劈酒唔使咁驚下話！」Alex笑罵道。

「嘩你成三張嘢好意思叫Jolly Shandy咩？嗌得落我請你飲又點話呀！」金庸冷笑說。

「你飲大咗啲行為同班藍絲阿叔有乜分別，上次俾你打完痛到而家呀！」阿俊抱怨說。

「飲呀，我都想睇你俾人私了。」順風不置可否說。

「嗌茶囉得未呀！」Alex沒好氣說，「小二，切壺龍井呀！」

「唔好意思……我哋呢度得日本綠茶……」店員尷尬說。

「食日本嘢你嗌乜Q嘢龍井呀，整碟乾炒牛河㖭呀好嘛？」金庸罵道。

「喂喂講返正題先，車仔諗到條橋散貨呀。」阿文連忙拉回正題。

「成班麻甩佬食咩日本嘢啫，又唔係鄭少秋，阿文你揀㗎？」阿俊仍糾纏不休。

「又要就腳又要黃，呢頭唔係呢間就隔離街間cafe，得甜品食你啱唔啱呀？」阿文沒好氣答道。

「都唔係好就腳咋喎，定係就你呀？」阿俊不以為然說。

本來阿文想拉回正題，但被阿俊這樣一抬槓，心裡就莫名火起，瞪大雙目沒再回答他的問題。

「隻揪、隻揪、隻揪。」金庸和Alex拍著手說。

「阿俊應該唔夠阿文打喎！」車仔一臉認真說。

「我？唔夠佢打？你都痴孖筋，冇可能！」阿俊反應極大說。

「咁點呀？係咪講兩講就要出去打過呀？算啦咁咪撚傾嘞，大家攬住啲藍絲曲奇過年啦！」阿文慍道。

「唔係唔係，講下啫唔好又嬲啦！」金庸連忙打圓場。

「唏車仔快啲講下有咩大計！」Alex也附和道。

「我擒日同阿文傾起forum好多五毛，又講到呢排啲藍絲好得戚，突然諗到我哋都可以調轉入佢哋啲group㗎！」車仔說。

「你記唔記我哋大學嗰時幫阿俊條粉餅搞Ocamp，特登開咗一堆假facebook account扮我哋有好多靚女friend？」阿文補充道。

「梗係記得！點止靚女呀！仲有非洲農民、俄羅斯大媽同埋華爾街白武士呀嘛！嗰時我哋用啲女嘅account add晒成間大學啲仔，Alex仲扮女同人談咗成兩個禮拜情！」金庸大笑說。

「我已經將其中幾個假account變晒做藍絲圖，等我哋幾個可以一齊入啲群組度帶風向。」阿文說。

順風、Alex和金庸一臉惑然，顯是未想到入藍絲群組和賣餅如何扯得上關係，阿俊更是一副事不關己的模樣。

「你哋睇下呢個post就明車仔想做乜。」阿文遞上電話。

只見一個藍絲群組內的會員正在討論藍罐事件，其中一個留言得到了過百個like。

「本未倒置！唔系暴徒玩炸蛋先，警察就唔洗咁小心，支持警方執法，新年一於帶藍罐去差館慰問阿sir！」

「個留言你寫㗎？！」Alex訝道。

「無錯，我哋呢幾日上去帶下呢個風向，然後聯絡page個admin，話我哋咁啱有批好靚嘅藍絲曲奇……」阿文嘴角上揚說。

眾人聞言大笑稱好，紛紛拿出手機登入阿文給他們的假帳戶，六個人六個分身，要他們一唱一和帶起話題可說是駕輕就熟。

果然不到半天，群組裡的成員都支持新年藍罐活動，更有人主動叫版主組織，只不過正版一罐餅要花費近百元，縱使討論熱烈，仍不見有人帶頭說會課金。

這計劃最巧妙之處，就是利用藍絲嘴裡團結支持，但當要花錢時便鳥獸散的習性，當版主回覆會考慮組織活動時，眾人便知道是行動的時機了。

阿文發了一條訊息給那版主，內容少不免先慷慨陳詞一番，然後說自己認識物流和零售業的老板，願意以「成本價」三十八元一罐賣出數十罐曲奇。

「叻仔，定價有諗過喎！」順風讚道。

「條友落沓啦！條友落沓啦！」阿俊指著手機說。

那版主很快便回覆了，雙方藍絲式的互相吹捧就少不免，然後版主問明了可以訂多少貨及運貨時間後，說需要時間安排活動細節，並承諾在第二天確定是否需要訂貨。

接下來的，就是要扮一日藍絲了。

點解我要咁早入嚟呀

世代之間的矛盾並不只在香港發生，無論是亞洲國家如日本韓國，或英美等發達國家，都存在著老年與青年水火不容的情況。

當中的共通點皆為二戰後嬰兒潮的一代人，二戰結束後很多國家進入經濟回復期，各種發展機會有如雨後春筍，使得這時期長大的一代盡享人口及經濟增長的好處，掌握時機得當更能一躍成為富翁。

相反，新一代人的成長環境經歷各種環球經濟危機及社會動蕩，努力不一定會有回報，人生的目標不再集中於賺大錢，與老一輩的想法可說是南轅北轍，因此常見年老的指責後生「好食懶做」，後生則說老一代凡事向錢看。

在香港，所謂的「藍絲」便多由老一輩為主，要融入他們之中，首先需要學識講他們的語言，每一個香港人的家族裡都不乏藍營代表，因此金庸等人扮演起來都沒甚麼難度。

藍絲群組的版主付了訂金，車仔是接洽人，Alex和金庸是愛國支持者，而順風、阿俊和阿文則各自飾演物流及零售行業的代表。

這次的活動是在年廿九訪問警察總部，所有參與活動的人士首先在金鐘政總外集合，由主辦單位舉行簡單講話後派發禮物，然後便安排所有物資等一起前往警總。

車仔、Alex與金庸到達後幾乎以為自己去了中國大陸，現場大部份人講流利普通話，一群群大媽從旅遊巴下車，再戴上旅行社帽便和廣東道的遊客沒兩樣，負責運送的順風沒多久也到了，他打開後車箱，十幾箱曲奇整齊排列好。

「今次真係唔該晒你哋！」主辦單位的連絡人與車仔握手。

「乜說話呀，略盡綿力啫！」車仔虛笑說。

「唏！我祖藉湖南洞庭湖草頭鄉，屋企三代同香港警察都有割不開嘅緣份，今日大家濟濟一堂共襄善舉，都算對列祖列宗有個交代囉！」金庸口若懸河說。

「係咩？你屋企人都係警隊？」那連絡人聞言問道。

「唔係！我阿爺係紅衛兵，我老豆係省港旗兵！」金庸搖頭說。

「咁你哩？」Alex忍著笑說。

「呃……反斗奇兵？」

「我理撚得你范冰冰呀！搵人磅水啦，我仲有好多單要送㗎！」扮送貨司機的順風吼道。

「吓唔係包送貨咩？！」Alex故作驚訝說。

「包你老鼠呀！三舊水速速磅！呢排周圍封路已經冇啖好食啦，俾埋條命你好冇呀？」順風板起臉說。

「喂大佬我呢啲大灣區支持者用開微信支付寶，現金呢啲咁落後嘅嘢我真係冇喎！」Alex苦著臉說。

「唔使驚！我約咗兩個同鄉晏啲去皇室堡拎啲嘢，你唔趕時間不如等陣先啦！」金庸說。

「皇室堡執撚咗啦！屌你係咪玩嘢呀！唉報警啦報警啦！」順風大聲說。

那連絡人連忙打圓場，並馬上拿了三百元付給順風，收了錢後順風馬上把十幾箱貨卸下，並迅速駕車離開現場。

「哎呀真係唔好意思咁大個誤會㖭！我以為佢包郵㗎嘛！」」Alex說道。

「你識唔識㗎！港澳地區不包郵呀親！境外地區嚟㗎！」金庸罵道。

「唔緊要唔緊要，小事嚟啫哈哈……呀係喎我要去嗰邊……」那連絡人已想找個理由走開。

在阿文和阿俊還未來接力前，金庸哪會讓他逃之夭夭，聽畢立即拉著那連絡人，說要與前排幾個電視台藝員拍照留念。

「我好中意佢㗎！細細個睇周星馳啲戲成日見到佢！」金庸隨便指了個人說。

「咩呀，佢唔係做咩金裝才子嗰套電視劇㗎咩？」Alex瞇起眼說。

「嗰個張家輝嚟㗎！邊忽似呀！」金庸罵道。

「係喎！咁呢個邊個嚟㗎？」Alex恍然說。

「唔係田雞咩？」金庸反問說。

「哦……呢位其實係電視台而家嘅演員嚟嘅，就唔係田雞或者張家輝。」那連絡人耐著性子解答。

「咁佢叫咩名呀？」金庸追問道。

「呃……呢層……」那連絡人臉有難色。

「咦，嗰兩位公司代表到咗啦！」車仔指向另一方說。

阿文和阿俊穿著西裝並肩到來，那連絡人像找到救命稻草般上前打招呼。

「你好你好，啲貨收到啦？」阿文微笑說。

「收到啦真係唔該晒兩位今次嘅幫忙！」連絡人忙說道。

「唔好咁講，我哋臨急臨忙刮咗好耐先搵到呢批貨㗎！」阿文說。

「呢度係條尾數，麻煩邊位負責人找埋張單先。」阿俊裝作嚴肅拿出一張請款單。

「……好嘅，咦？條數好似……多咗成千蚊嘅？」那連絡人訝道。

「呢批貨喺超市調過嚟，要扣返嗰邊落架費，我哋老細已經幫手俾咗一半。」阿俊皺眉說。

「嘩又話幫你日日賺？咁樣落一落架又要收錢，信唔信我搵幾個同鄉去做你老母大世界呀！我話你聽呀而家我哋愛國人士同阿sir好friend㗎！你報警都冇用呀！」金庸指罵道。

「我老細喺元朗大㗎！夠膽你咪入嚟囉！我哋同阿sir仲friend呀！拍晒膊頭知咩事啦！批貨唔要我搵人收返囉！」阿文瞪大雙眼說。

這時大會已差不多開始，眾人的吵鬧惹起旁邊一些人的注意，金庸和阿文更作狀互相爭奪地上的貨物。

「大家都係幫阿公做嘢，一人少句啦，呢一千幾百蚊小數目啫，麻煩你哋等一等呀！」車仔勸阻說。

然後車仔轉過來向那連絡人大打眼色，畢竟四周都來了些記者，那連絡人也不想事情弄得太難看，無可奈何下唯有向負責單位解釋情況，過一會兒便拿了現金過來迅速打發幾個瘟神離開。

拿了錢後阿文和阿俊便功成身退，車仔三人也找了個理由混入人堆中慢慢離去。

大會發言後分派了那十數箱曲奇餅，那數十慢人便向警總進發，途中少不免指罵記者，及大舉「止暴制亂」的橫額。

在電視台的直播下，警察代表欣然接待這批支持者，並從他們手上接過賀年曲奇禮罐，一批警員前來拆開餅罐，在鏡頭下與支持者每人手持一塊餅乾，以乾杯儀式齊齊慶祝新年。

眾人一片歡呼，大數「三、二、一」後同時將餅乾放進嘴巴，兩秒後，直播中清晰可見所有人邊咀嚼固體地溝油邊強顏歡笑的尷尬模樣。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

正到

三哥諗起以前唔駛抗爭睇兩登為啖笑既日子

三哥啲故真係好好笑

藍罐炸彈

留名
終於有新年故

正呀

三哥身體健康，萬事如意

每一年的年初一都是集體拜年的日子，家家戶戶互相贈送賀禮已成傳統，曾經金莎、藍罐和什餅在禮盒界三足鼎立，但時移勢易，來到2020年禮盒變化可謂層出不窮，今年甚至出現了以「黃色」為主題的賀年食品。

然而，誰都沒想到另一品牌卻因「藍」而紅，在電視台播出贈餅大會後，Daniel Cookies因其難吃而深得年輕人歡心，許多人四出搜刮這冒牌餅的存貨，並成為新一年送給藍絲的最佳賀禮。

始作俑者的六人此時齊集在順風家中，各自拜完年之後眾人到來了此處歡聚一番。

「新年快樂恭喜發財！」Alex帶著太太到來。

Alex的妻子不懂中文，只能與英語溝通，眾人常開玩笑說Alex能娶得美人歸，必定有賴她語言不通，否則若她能聽懂Alex平常的鳩話連篇，不立即調頭走才怪。

「喂你嗰盒咩嚟㗎？」順風抱著兒子說。

「唔使驚，我老婆買嘅朱古力嚟。」Alex笑說。

「唏，我而家行過7仔見到藍罐都驚撚到鳩縮呀！」金庸說。

「有細路就唔好講粗口啦！」金庸太太責難道。

「個女先得幾個月大，驚閪咩！」金庸老氣橫秋說。

「咁人哋個仔呢？」金庸太太沒好氣道。

「順風個仔喎，第一個字肯定係講個『屌』字啦！」阿俊大笑說。

「邊個喺我屋企講粗口呀？」順風太太的聲音從廚房傳出來。

阿俊馬上噤聲不敢再講，惹得其他人一陣大笑。

「屋企唔俾講粗口，咁你平時點算？」阿文挽著妻子說。

阿文的妻子眾人都認識了很多年，玉寶多年來已習慣了這邊的生活，多年前更得到幫助取得香港人身份。

「肯定係平時唔講嘢，積晒啲粗口對住我哋爆。」車仔笑著說。

「阿仔呀，認住呢班叔叔，冇個好人嚟㗎。」順風看著兒子說。

正當眾人歡笑之際，阿文看見阿俊袋中放著一個大罐，即使包著花紙，從那高身長方盒的外形已足讓阿文為之色變。

「喂！黎家俊！你呢盒乜＿嘢嚟㗎！」阿文厲聲責問。

「哦……我咪仲淨三罐Daniel餅嘅，今朝拎咗去送俾藍絲親戚，跟住換咗呢罐返嚟，都唔知咩嚟咪攞上嚟大家食囉！」阿俊不以為然回答。

「你會唔知係咩嚟？！」阿文說罷將那罐放到桌上。

「噹！」

清脆的響聲教眾人的注意力都放到這邊，然後其他人意會到阿文臉色驟變的原因，盡皆倒抽了一口涼氣，只有玉寶、Alex太太等非本地人才茫然不知。

阿文「嚓」一聲猛力撕開包裝紙，露出了內裡鐵罐的顏色。

「你個仆街！鼠年幫我開年？！」順風怒道。

「喂！唔好講粗口呀！」順風太太皺眉從廚房步出。

然後她看見了桌上的鐵罐，手中玻璃杯滑落，撞擊地面發出清脆爆響。

「哐啷！」

被撕開的一角中，罐上其中一個字清晰出現在大家眼前，紅底白字似在告訴每一個人，拜年的攻防戰並不會因任何原因而遏止，這個字的出現同時亦宣告了新一輪勾心鬥角的開始－

－「什」。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

完

祝大家身體健康，百毒不侵，笑到最後
記得做好預防措施，廣積糧，人冇事先做到世界冠軍！

下年係咪出什餅攻防戰續集

準時入嚟唔洗追文！

Monica去咗邊

係嘉頓什餅呀

好撚好睇
三哥真係最撚正

個故好正，最尾仲要呼應返嘉頓什餅攻防戰
仲有對抗爭嘅建議嗰度都係

希望大家新一年平平安安，身體健康，同心協力，早日達成香港人嘅心願

睇完個結局笑到收唔到聲

好少三哥個故推咁慢